[
{
        "question":"Το περιοδικό φαινόμενο εξελίσσεται και επαναλαμβάνεται ",
        "options":["αναλλοίωτα σε χρονικό διάστημα 1s.   ","αναλλοίωτα σε σταθερό χρονικό διάστημα ","αναλλοίωτα σε μεταβαλλόμενο χρονικό διάστημα","αναλλοίωτα σε χρονικό διάστημα 1min."],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" το σταθερό χρονικό διάστημα πλήρους και αναλλοίωτης επανάληψης λέγεται περίοδος "

    },
    {
        "question": "Η περίοδος, Τ, του περιοδικού φαινομένου είναι",
        "options": [
            "ο αριθμός των επαναλήψεων αυτού σε χρονικό διάστημα 1s.",
            "το χρονικό διάστημα που απαιτείται για να επαναληφθούν 2 πλήρεις επαναλήψεις του φαινομένου",
            "το χρονικό διάστημα που απαιτείται για να επαναληφθεί μια πλήρης επανάληψη του φαινομένου",
            "το πηλίκο του αριθμού των επαναλήψεων προς το χρονικό διάστημα που αυτές γίνονται"
        ],
        "correctAnswer":2 ,
        "explanation": "Αυτός είναι ο ορισμός της περιόδου"
    },
    
{
    "question": "Συχνότητα, f, ενός περιοδικού φαινομένου ονομάζεται",
    "options": [
        "το πηλίκο του αριθμού Ν των επαναλήψεων προς την αντίστοιχη χρονική διάρκεια, Δt.",
        "το χρονικό διάστημα που απαιτείται για να γίνει μια πλήρη επανάληψη του φαινομένου",
        "ο αριθμός των επαναλήψεων σε χρονικό διάστημα Δt.",
        "το γινόμενο του αριθμού Ν των επαναλήψεων επί την αντίστοιχη χρονική διάρκεια, Δt."
    ],
    "correctAnswer":0 ,
    "explanation": "Αυτός είναι ο ορισμός της συχνότητας"
},
{
    "question": "Αν ένα περιοδικό φαινόμενο επαναλαμβάνεται Ν φορές σε χρονικό διάστημα Δt, η συχνότητα αυτού ισούται με",
    "options": [
        "\\(f=N.Δt\\)",
        "\\(f=Δt/N\\)",
        "\\(f=N/2Δt\\)",
        "\\(f=N/Δt\\)"
    ],
    "correctAnswer":3 ,
    "explanation": "είναι ο ορισμός με μαθηματική μορφή"
},
{
    "question": "Η σχέση που συνδέει την περίοδο, Τ, με τη συχνότητα, f ενός περιοδικού φαινομένου είναι",
    "options": [
        "\\(f=1/T\\)",
        "\\(T/f=1\\)",
        "\\(f=2/T\\)",
        "\\(T.f=2\\)"
    ],
    "correctAnswer":0 ,
    "explanation": "Περίοδος και συχνότητα είναι πάντα αντίστροφοι αριθμοί δηλαδή έχουν γινόμενο ίσο με 1"
},
{
    "question": "Η συχνότητα στο SI μετριέται σε",
    "options": [
        "second",
        "κύκλοι ανά λεπτό",
        "Hz",
        "\\(s^{-2}\\)"
    ],
    "correctAnswer":2 ,
    "explanation": "1Hz=\\(1s^{-1}=1/s\\)"
},
{
    "question": "Οι σχέσεις που συνδέουν γωνιακή συχνότητα, ω, περίοδο, Τ και συχνότητα, f είναι",
    "options": [
        "\\(ω=2πf=2πΤ\\)",
        "\\(ω=2π/f=2πT\\)",
        "\\(ω=Τ/2π=2πf\\)",
        "\\(ω=2πf=2π/Τ\\)"
    ],
    "correctAnswer":3 ,
    "explanation": "Η γωνιακή συχνότητα είναι ανάλογη της f και αντιστρόφως ανάλογη της Τ"
},
{
    "question": "Ταλάντωση ονομάζεται",
    "options": [
        "κάθε περιοδική κίνηση",
        "κάθε περιοδική, παλινδρομική κίνηση που γίνεται σε ευθεία τροχιά",
        "κάθε περιοδική, παλινδρομική κίνηση που γίνεται συνεχώς στην ίδια τροχιά",
        "κάθε περιοδικό φαινόμενο"
    ],
    "correctAnswer":2 ,
    "explanation": "και το εκκρεμές ταλάντωση κάνει"
},
{
    "question": "Γραμμική ταλάντωση ονομάζεται",
    "options": [
        "κάθε περιοδική παλινδρομική κίνηση",
        "κάθε περιοδική, παλινδρομική κίνηση που γίνεται σε ευθεία τροχιά",
        "κάθε περιοδική, παλινδρομική κίνηση που γίνεται συνεχώς στην ίδια τροχιά",
        "κάθε περιοδικό φαινόμενο"
    ],
    "correctAnswer":1 ,
    "explanation": "Ακριβώς αυτό είναι που την διαχωρίζει από την ταλάντωση του εκκρεμούς"
},
{
    "question": "Απλή αρμονική ταλάντωση ονομάζεται",
    "options": [
        "κάθε περιοδική, παλινδρομική κίνηση που γίνεται συνεχώς στην ίδια τροχιά",
        "κάθε γραμμική ταλάντωση",
        "η γραμμική ταλάντωση κατά την οποία η απομάκρυνση του σώματος από τη θέση ισορροπίας είναι γραμμική συνάρτηση του χρόνου ",
        "η γραμμική ταλάντωσηκατά την οποία η απομάκρυνση του σώματος από τη θέση ισορροπίας είναι αρμονική συνάρτηση του χρόνου."
    ],
    "correctAnswer":3 ,
    "explanation": "Αρμονιή σημαίνει ότι η απομάκρυνση x είναι μία ημιτονοειδής ή συνημιτονοειδής συνάρτηση του t"
},
{
    "question": "Η θέση ισορροπίας της ταλάντωσης ενός υλικού σημείου είναι η θέση στην οποία",
    "options": [
        "το υλικό σημείο ηρεμεί",
        "η συνισταμένη δύναμη που ασκείται σε αυτό γίνεται μέγιστη",
        "η συνισταμένη δύναμη που ασκείται σε αυτό γίνεται μηδέν",
        "βρίσκεται το υλικό σημείο τη χρονική στιγμή t=0."
    ],
    "correctAnswer":2 ,
    "explanation": "Προκύπτει από τον ορισμό της ισορροπίας"
},
{
    "question": "Υλικό σημείο εκτελεί ΑΑΤ με πλάτος, Α, γωνιακή συχνότητα, ω, Τη χρονική στιγμή t=0 περνάει από τη θέση ισορροπίας x=0 με ταχύτητα θετικής αλγεβρικής τιμής. Η εξίσωση απομάκρυνσης συναρτήσει του χρόνου δίνεται από τη σχέση",
    "options": [
        "\\(x=Α·ημ(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·ημ(ωt+π)\\)",
        "\\(x=Α·ημ(t)\\)",
        "\\(x=Α·συν(ωt)\\)"
    ],
    "correctAnswer":0 ,
    "explanation": "δεν έχει αρχική φάση η ΑΑΤ"
},
{
    "question": "Υλικό σημείο εκτελεί ΑΑΤ με πλάτος, Α, γωνιακή συχνότητα, ω, Τη χρονική στιγμή t0 περνάει από τη θέση ισορροπίας (x0) με ταχύτητα θετικής αλγεβρικής τιμής. Οι εξισώσεις απομάκρυνσης, ταχύτητας και επιτάχυνσης συναρτήσει του χρόνου δίνονται από τις σχέσεις",
    "options": [
        "\\(x=Α·ημ(ωt)\\), \\(υ=-(Αω)συν(ωt)\\), \\(α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·ημ(ωt)\\), \\(υ=(Αω)συν(ωt)\\), \\(α=-(Αω^2)συν(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·ημ(ωt)\\),\\( υ=(Αω)συν(ωt)\\), \\(α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·συν(ωt)\\), \\(υ=(Αω)συν(ωt)\\), \\(α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": "Όταν η ΑΑΤ ξεκινά από την ΘΙΣ η  θέση είναι ημίτονο , η ταχύτητα συνημίτονο και η επιτάχυνση μείον ημίτονο"
},
{
    "question": "Υλικό σημείο εκτελεί ΑΑΤ με πλάτος, Α, γωνιακή συχνότητα, ω, Τη χρονική στιγμή t=0 βρίσκεται στη θέση x=+A. Οι εξισώσεις απομάκρυνσης, ταχύτητας και επιτάχυνσης συναρτήσει του χρόνου δίνονται από τις σχέσεις",
    "options": [
        "\\(x=Α·ημ(ωt), υ=-(Αω)συν(ωt), α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·συν(ωt), υ=-(Αω)ημ(ωt), α=-(Αω^2)συν(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·συν(ωt), υ=(Αω)συν(ωt), α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)",
        "\\(x=Α·ημ(ωt), υ=(Αω)συν(ωt), α=-(Αω^2)ημ(ωt)\\)"
    ],
    "correctAnswer":1 ,
    "explanation": "Όταν η ΑΑΤ ξεκινά από την +Α προσθέτουμε στα τόξα π/2 και όταν ξεκονά από την -Α προσθέτουμε στα τόξα 3π/2"
},
{
    "question": "Η απομάκρυνση από τη θέση ισορροπίας ενός υλικού σημείου που κάνει ΑΑΤ,",
    "options": [
        "είναι ανάλογη του χρόνου",
        "είναι ανάλογη του τετραγώνου του χρόνου.",
        "είναι αρμονική συνάρτηση του χρόνου",
        "έχει ίδιο πρόσημο με την ταχύτητα"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": "\\(x=Aημωt\\)"
},
{
    "question": "Η ταχύτητα ενός υλικού σημείου που κάνει ΑΑΤ",
    "options": [
        "έχει μέγιστο μέτρο στη θέση x=0.",
        "έχει την ίδια φάση με την απομάκρυνση",
        "γίνεται μέγιστη στη θέση \\(x=+Α\\).",
        "έχει πάντοτε, αντίθετο πρόσημο από την απομάκρυνση"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": "μεγιστοποιείται εκεί που μηδενίζεται η επιτάχυνση"
},
{
    "question": "Η επιτάχυνση ενός υλικού σημείου που κάνει ΑΑΤ:",
    "options": [
        "είναι σταθερή.",
        "γίνεται μέγιστη, κατά μέτρο, κάθε χρονική στιγμή που μηδενίζεται η ταχύτητα",
        "έχει την ίδια φάση με την απομάκρυνση",
        "μηδενίζεται στις θέσεις μέγιστης απομάκρυνσης"
    ],
    "correctAnswer":1 ,
    "explanation": "Η ταχύτητα είναι ένα συνημίτονο το οποίο όταν μηδενίζεται , μεγιστοποιείται το ημίτονο που είναι η επιτάχυνση και η θέση μιας και \\(ημ^2x+συν^2x=1\\) "
},
{
    "question": "Υλικό σημείο κάνει ΑΑΤ με γωνιακή συχνότητα, ω. Η φάση της ταλάντωσης, φ, δίνεται από την παράσταση:",
    "options": [
        "\\(φ=ωt\\)",
        "\\(φ=ωt+φ_0\\)",
        "\\(φ=ωt-φ_0\\)",
        "\\(φ=ωt+π\\)"
    ],
    "correctAnswer":1 ,
    "explanation": "Μάλιστα \\(φ_0\\) είναι η αρχική φάση , δηλαδή η φάστη τη χρονική στιγμή \\(t_0\\)"
},
{
    "question": "Υλικό σημείο κάνει απλή αρμονική ταλάντωση με περίοδο Τ=2s. Σε χρονικό διάστημα Δt=20s, θα περάσει από τη θέση ισορροπίας του",
    "options": [
        "20 φορές",
        "10 φορές",
        "40 φορές",
        "50 φορές"
    ],
    "correctAnswer":0 ,
    "explanation": "Σε κάθε περίοδο δηλαδή κάθε 2s περνάει 2 φορές από την ΘΙΣ  άρα σε 20s(δεκαπλάσιος χρόνος) θα περάσει από την ΘΙΣ  20 φορές ( δεκαπλάσιες φορές)  "
},
{
    "question": "Υλικό σημείο που κάνει ΑΑΤ διέρχεται 20 φορές το δευτερόλεπτο από τη θέση ισορροπίας του. Η περίοδος ταλάντωσης είναι:",
    "options": [
        "0,1s",
        "0,05s",
        "0,2s",
        "20s"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": "2 φορές σε κάθε Τ άρα 20 φορές σε 10Τ , οπότε \\(10Τ=1\\) άρα \\(Τ=0,1s\\)"
}
]
